首座深海漁場將運到黃海 中國出產三文魚年底有得食

鍾意食三文魚的人要留意了！內地首座自主研製大型全潛式深海漁業養殖裝備「深藍1號」，周五（4日）在山東青島建成交付，將被運至黃海。預料本月投用後，大家最快年底就有機會吃到「國產」的深海三文魚。

「深藍1號」是中船重工武船集團旗下湖北海洋工程裝備研究院，為山東日照市萬澤豐漁業公司設計建造的深海漁場。其外形呈圓柱狀，高35米，周長180米，可容納養殖水體5萬立方米，一個周期可養育30萬條三文魚，產量高達1500噸，將於本月中下旬投入使用，預計年底開始陸續出魚。業內人士認為，「深藍1號」將推動內地養殖技術與裝備升級換代，有效推動漁業養殖向大型裝備式養殖轉變。

「『深藍1號』潛水深度可在4米到50米調整，依據水溫控制漁場升降，可使魚群生活在適宜的溫度層。」湖北海工院相關負責人表示，「深藍1號」將用於日照市以東130海里的黃海冷水團進行三文魚養殖生產。黃海冷水團存在於夏季的黃海中部窪地，面積13萬平方公里，體積5000億立方米，水質優良，是世界罕見的淺水層冷水團，可發展成千億元產值的黃海冷水團綠色養殖產業。

中船重工武船集團總經理陳埥說：「『深藍1號』即將啟運至黃海，用於深遠海漁業養殖，它的投用將開創全球溫暖海域大規模養殖三文魚的先河。」這也是繼去年為挪威客戶交付「海洋漁業一號」後，中船重工打造的又一款大型漁業養殖裝備。

養殖場出既三文魚千其咪撚食。

痴撚線 d魚一家好撚毒

定

屎水魚

咁有邊間包證100% 挪威

State of the environment

The Yellow Sea is considered among the most degraded marine areas on earth.[41] Loss of natural coastal habitats due to land reclamation has resulted in the destruction of more than 60% of tidal wetlands around the Yellow Sea coastline in approximately 50 years.[17] Rapid coastal development for agriculture, aquaculture and industrial development are considered the primary drivers of coastal destruction in the region.[17]

In addition to land reclamation, the Yellow Sea ecosystem is facing several other serious environmental problems. Pollution is widespread and deterioration of pelagic and benthic habitat quality has occurred, and harmful algal blooms frequently occur.[42] Invasion of introduced species are having a detrimental effect on the Yellow Sea environment. There are 25 intentionally introduced species and 9 unintentionally introduced species in the Yellow Sea Large Marine Ecosystem.[41] Declines of biodiversity, fisheries and ecosystem services in the Yellow Sea are widespread.[41]

黃海係華北地區污水處理廠，你敢唔敢食呀

食左都唔知

香港都係少食魚生為佳

睇黎亞洲得番日本食魚生有信心

好彩日本人不吃三文魚

之前好似 jamie oliver 整個三文魚養殖場比人屌
話三文魚唔應該養

日本都爆左幾單出黎

放心
一定無蟲
剩係重金屬都夠做

以後唔敢食平魚生

金肛門一定將三文魚堡變常規食品

我應該用化糞池會貼切d

中國 不了

同魚肉樣嘅屎

領導們先食

任何國家出產嘅三文魚都有重金屬，因為海洋污染得好勁，只會累積，冇得好轉，係多定少嘅問題，中國水域就一定含量爆燈添啦